牛肉干是广大劳动人民喜闻乐见的一种零食，然而由于无法确定的原因，再温哥华无法买到正宗的牛肉干，只能买到当地的土牛肉干。这种当地土牛肉干有个特点，就是越吃就越让你想念中国牛肉干。据不完全统计，很多远居温哥华的四川民众因长期没有和心意的牛肉干食用，而对老公产生暴力倾向。因此广大民众自发的组织起来刻苦钻研牛肉干家庭制作技术，今天将阶段性成果介绍给大家。
## 购买原料
牛肉干和牛扒不同，不需要软嫩或者脂肪，最好选用肌肉纤维方向一致的瘦弱所以，主要选用牛臀部的瘦肉。本地超市里面应该叫Round 或者 Rump。
中国的牛肉干和老外的牛肉干最大的区别就是调料了，一下为我使用的调料：
- 花椒粉，一定要用四川产的，味道才够麻
- 五香粉/十三香
- 辣椒粉
- 沙姜
- 孜然粉
- 八角
- 香叶
- 葱
- 姜
- 糖
- 食盐
- 酱油
- 料酒
- 鸡精

除了聊聊外，还需要能够盛下这些肉的容器，锅，以及可以将肉平铺晾干的烤盘。

## 备肉
首先将肉洗净，擦干。
![costco购买的牛臀肉](img/01-01.jpg "costco购买的牛臀肉")

然后顺纤维方向，先将肉切成1-1.5厘米厚的肉片。
![切片](img/01-02.jpg "切片")

再将肉片顺纤维方向，将肉切成1-1.5厘米宽的肉条，如果有过长的，可以切成两段。
![切条](img/01-03.jpg "切条")

将肉放入足够大的容器中，（图中容器偏小），用清水反复洗净去除血水，并尽量挤干。
![洗净](img/01-04.jpg "洗净")

## 腌肉
首先调制腌肉料，将以下调料放入碗中调匀, 以下适用于2公斤左右生牛肉：

- 花椒粉: 3-5勺
- 五香粉: 2勺
- 辣椒粉: 依口味 0-5勺
- 沙姜: 3小块
- 孜然粉: 2勺
- 八角: 2个
- 香叶: 3片
- 葱: 2根切段
- 姜: 一块切片
- 糖: 6-10勺
- 食盐: 依口味 1-3勺, 可以参照炖同样重量的牛肉的盐量，注意酱油料酒也都有盐分
- 酱油: 3勺
- 料酒: 5-10勺
- 鸡精: 1勺

![调料](img/02-01.jpg "调料")

将调好的调料倒入牛肉盆中，并搅拌均匀，然后用保鲜膜封好，放入冰箱冷藏腌制4～12小时。
![腌制](img/02-02.jpg "腌制")

## 煮制
将腌制好的牛肉倒入大炒锅，加水到盖住3/4的肉，不要加太多水，牛肉加热后会出水。
![煮制](img/03-01.jpg "煮制")
![煮制](img/03-02.jpg "煮制")

开火少开，关中小火慢炖30分钟。
![煮制](img/03-03.jpg "煮制")
![煮制](img/03-04.jpg "煮制")

然后开大火收干汤汁，在此过程中需要不断翻动，尤其是快收干的时候，不断翻动确保每块牛肉都有足够汤汁调料包裹。
![收干汤汁](img/03-05.jpg "收干汤汁")

## 烤干
将锅中牛肉晾到可以用手触碰，晾凉过程中也需要翻动几次，保证调料均匀。
将烤架放在烤盘上方，接碎渣和油脂，然后将牛肉条均匀摆在烤架上，尽量保证每根牛肉周围空气流通的空间。
![摆烤盘](img/04-01.jpg "摆烤盘")

烤箱如果有风干功能，选择烘干，如没有烘干功能，选择roast，温度选择175华氏度，（80摄氏度）放入烤箱烘烤1小时。
![烤成牛肉干！](img/04-02.jpg "烤成牛肉干！")

之后依口感决定是否继续烘干，注意牛肉干取出后会继续释放一定水分，所以不要烤到过干。如果烤制过干，可以加水回锅炒制后再重新烤干。
烤好后晾凉，依照每次食用量，装入小密封袋，放入冰箱冷冻，以防某些没有自制力的同志一次全部吃光。从冰箱取出时可以用微波炉解冻功能1分钟即可食用。
